【蝗禍】船灣淡水湖驚現逾千蝗蟲

船灣淡水湖出現大量蝗蟲？市民李先生昨日在大埔新娘潭路船灣淡水湖集中區附近郊遊時，在草叢及地上發現大量疑似蝗蟲，數目估計逾千隻，在冬天仍跳來跳去，他感到不可思議，並憂若是有大量蝗蟲「來襲」，恐對郊野公園花草樹木造成災難，《蘋果》記者今日到場仍見到數百集疑似蝗蟲，但部分已斃命。有專家估計可能是有人拿蝗蟲來「放生」才造成此異象，並關注蝗蟲可能損害水塘區的生態，促當局正視。

記者張珮琪 周子惇

記者今日在大美督新娘潭路船灣淡水湖集水區、停車場地下、以及旁邊草叢，仍見到至少數百隻昆蟲蹤影，其外貌似是蝗蟲，有的活生生跳來跳去，有的疑已命喪遊人的腳或車輪之下，遍地「屍骸」。蝗蟲出現的草叢與鄰近河道頗接近，上址屬船灣淡水湖集水區，若蟲屍掉進河道，或有機會影響水塘水質。事實上現場早豎立起水務署的警告牌，提醒巿民切勿在水塘及集水區放生，餵飼，污染水源，游泳及讓寵物嬉水；亦不准游泳；如無有效釣魚牌照不准釣魚。

今日是聖誕假日，加上天朗氣清，不少巿民一家大細外出郊遊，7歲的諾諾今日下午1時許偕父母到來，當他見到滿地蝗蟲表現驚慌，快步跳過。諾諾爸爸稱以往間中也會前來，未曾見過這麼大量的昆蟲。有駕車到場的女士甫落車見到這種場面直言：「好奇怪。」亦有釣魚客表示這樣大量的昆蟲出沒，一定是有人放生所致。

香港昆蟲學會會長饒戈看過本報提供的圖片後，相信記者所見的確是蝗蟲類的昆蟲，估計是有人放生，致大量蝗蟲出現在船灣淡水湖集水區。饒戈續稱，被野放的動物會干擾及破壞生態環境，同時亦會因難以適應環境而慢慢受苦死去，加上未經批准在郊野公園放生更可能屬違法，因此他再次呼籲巿民不要參與野外放生活動。

以為支那狗去行山

啱晒 食晒啲花草樹木攞嚟起屋

真蝗

邊個會養同放生

以為支那狗

市區成千上萬隻

叫啲蝗去帶返走佢地

人型蝗蟲

快D散播傳聞， 蝗蟲可治療XX

之後D蝗蟲就會有蝗蟲幫手捉

香港日日都150隻啦

廢中廢老

特登放蟲預備填平佢？

嘩屌
點解咁多支那人既
又有免費野拎定周圍痾屎